加薩戰火暴走中：以色列猛烈空襲、哈瑪斯370枚火箭互轟

在加薩走廊邊境的以色列、哈瑪斯（Hamas）衝突，本周一迅速升溫。為了報復以色列特種部隊11日夜間深入加薩內陸、擊斃7名哈瑪斯軍人，哈瑪斯的武裝部隊12日決定升高報復規模，短短24小時內以色列南境就遭到超過370枚火箭攻擊；同時，以色列國防軍也向加薩境內發動70多起轟炸行動，已知雙邊至少共4名平民遭炸死，雙方互轟的密集程度，也是繼2014年加薩戰爭以來，雙方所爆發的最嚴重軍事衝突。目前以色列與哈瑪斯正相互指責對方的挑釁「已越過紅線」；但強硬武嚇的同時，以色列軍方卻私下表示：一切起點，真的只是一場「失風的敵後偵察」。

儘管在11日事發之後，哈瑪斯一度採取觀望態度，是夜僅對以色列南境發射了10餘枚火箭、並未造成傷亡。但到了12日上午，加薩巴勒斯坦人的反擊卻全面啟動，24小時內就對以色列發射了370枚以上的各式火箭，並在邊境地區以反戰車飛彈擊毀了一輛以色列巴士，造成車上1名19歲的以色列軍人重傷。

以色列《國土報》報導，截至13日清晨為止，哈瑪斯的飛彈一共在以色列境內，造成平民1死、53傷——但諷刺的是，這名死在阿什凱隆（Ashkelon）的40歲男性平民，其實是來自約旦河西岸大城希伯崙（Hebron）的巴勒斯坦人；換言之，在以巴衝突再起的過去24小時內，所有死亡的平民，全都是巴勒斯坦人。

面對哈瑪斯的火箭攻擊，以色列軍方也啟動了「鐵穹防空系統」（Iron Dome），飛彈與攔截飛彈之間的相互交錯，也讓以色列、加薩上空被彈幕給佈滿。

以色列國防軍表示，面對「恐怖組織（哈瑪斯）的敵意行動，他們絕不退讓」，因此從12日開始，以色列的戰鬥機、直升機與坦克，也對加薩境內超過70個「軍事目標」發動空襲；但哈瑪斯政府卻表示，以軍的無差別轟炸，已對加薩平民區域造成嚴重破壞，目前傷亡人數不詳，僅確認至少3名巴人平民慘遭炸死。

面對加薩戰火的急遽失控，聯合國與歐盟方面皆呼籲「雙方自制」，並正透過埃及政府協調雙邊停火。與此同時，美國政府則對情況表示遺憾，但也重申「以色列絕對有權保護國土」。

然而以色列的特種部隊，為何會在11日深夜「潛入加薩」？甚至開火擊殺包括1名哈瑪斯指揮官在內的7名巴人武裝？對此，相對低調的以色列軍方，仍拒絕對「機密任務」提出說明。僅透過聲明稿，確認在衝突中陣亡的以色列軍官，是41歲、戰功彪炳的特種部隊中校「烈士M」。

中校軍階的「烈士M」，是以色列國防軍自2014年加薩戰爭（以色列：保護邊緣行動）以來，於前線陣亡的最高階軍官（前一位陣亡中校，是陸軍裝甲營長，在戰爭中被哈瑪斯反坦克飛彈擊殺）。考慮到特種部隊的特殊位階，烈士M的死才會被以色列政府視為「重大戰損」。

由於部隊任務特殊，在出事之後，至今以色列軍方都不願公布部隊番號與陣亡中校的真名；但12日，以色列國防部仍依照猶太教的速葬傳統，於24小時內為烈士M舉行國葬，現場也由以色列總統里夫林（Reuven Rivlin）出席主持——據稱里夫林還在現場落淚，直稱烈士M是「以色列的英雄，我們曾擁有的最好戰士」。

但在邊境戰火加劇的同時，以國軍方的「英雄說」卻顯得避重就輕，究竟以色列的特種精銳去加薩幹嘛？政府上下沒人說得清，反而一再強調：「面對恐怖份子（哈瑪斯），我們必須採取一切必要的手段！」

「綜觀客觀證據，我不認為11日的事件，是有意的衝突事件。」以色列退役的特種軍官塔爾．魯索（Tal Russo）表示：長期以來，以色列特種部隊都會以「每天、每座鄉鎮為單位」向加薩地區發動滲透任務，這些行動一般民眾不會知道，而其任務大多也是無關動武的「偵蒐行動」，「畢竟若真的要暗殺，我們還有其他更有『效率』與『俐落』的手段，完全沒必要派子弟兵冒險深入敵後。」

目前以色列政府仍對外強調「我們不會放棄與哈瑪斯的長期和平談判」，但在雙方互信已遭嚴重破壞的當下，戰火會否進一步失控、拉著雙方進入一場「意料外的戰爭」，緊繃的情緒也正沿著邊界陷入了一團混亂。

即係無啦啦潛入去暗殺完死左個軍官

不過冇原因

咁大件事香港冇報導

好似話停火，聽住先

香港依家日日都報豬橋大灣區

聯合國與歐盟方面皆呼籲「雙方自制」

聯合國執左佢啦

同流感高峰期有咩分別
年年都爆幾次架啦

Iron Dome

毋忘六百萬亡魂

咁樣互轟都係死4個咁少 ?

好似以色列擊落大部分火箭

有中俄，想介入都唔得

並在邊境地區以反戰車飛彈擊毀了一輛以色列巴士，造成車上1名19歲的以色列軍人重傷。

用錯咩飛彈,應該無係車爆直接貫穿咗

係咁上下

殺清光蛔教徒

嫁到這世界邊端

走過烽火大地

香港傳媒被控制晒要減少香港人國際視野

又話人地係恐怖分子

又話「我們不會放棄與哈瑪斯的長期和平談判」

點信

回教徒殺人放火一定狂報

維和垃圾部隊
維條撚咩 日日叫雞飲酒

無錯，話耶穌唔係主，實在該殺

呢啲地方根本就要焦土加滅族